蘋果A1: O記拘9人指助偷渡 12港青家屬憂公安酷刑逼供

【#蘋果頭條】12名港人疑偷渡往台灣期間被中國海警截獲，曾否認是跨境行動且事前不知情的警方，昨晨突然大搜捕，以協助罪犯罪名拘捕九人，涉為偷渡12人提供住所及價值數十萬元的船隻等。被捕者包括本土民主前線成員鍾雪瑩及社民連梁國雄前議員助理唐婉清。立法會議員涂謹申擔心內地透過酷刑逼供，得到九人的所謂「犯案」證據，家屬亦對12人可能面對的酷刑逼供深感憂慮。

長期夜晚

其實預鳩左 送得中唔通當佢地貴賓咁款待咩

擺到明4十幾日嚴刑逼供啦

比你見到me

共產黨講人權講陽光區法真係得啖笑

班左膠民主改革中國肯醒未?

分分鐘無得瞓，無得食，無得痾

得喇威水喇

block 左我就救得番d 手足

香港監牢，相比係大陸既看守所，簡直係天堂同地獄既分別

大陸看守所相比大陸既監獄，會有更多嚴格既規舉同更難受既待遇，所以都係快快判監入監獄會更舒受

大陸看守所，食既野都係垃圾，一餐正餐係兩個黑饅頭加一碗菜湯，真係得菜同水，鹽都唔會有，一星期得兩餐可能有d不知名既垃圾肉食下，仲要係得指甲咁大粒，好多犯人坐看守所幾星期就開始便秘

看守所有牢頭，多數係重犯惡人，由看守所指派管理犯人，佢地有手下，如果佢唔鐘意某個犯人，牢頭可以任意安排厭惡性既勞動工作俾唔順眼既人，如果工作做唔好或者牢頭心情唔好，更加可以指使成班手下圍打佢，受害人無從反抗

看守所無床位，幾十人晚上訓水泥地，甚至無位訓底要企係度或坐住訓

看守所要犯人輪流值夜班，以防有人自殺或有意外，犯人岩岩訓著左，就俾人拍醒要值夜班，而且時間唔固定，根本無覺好訓

大陸看守所一般生活就係咁，十二港人應該更加會被特別“關照”，情況應該會更慘

搵定翼機同直昇機護送架船離開香港海域, 明顯係幫手偷渡啦

唉

終於有律師級被捕

枉我一直以為社會垃圾先出嚟搞事

冷血都咁講：唔值得憂⋯因為必然發生，望手足捱得佳

幫推

公安只有獸性

黃絲hater

高攀唔起

唔敢想像
太痛苦了

其實家屬高調係香港搞宣傳，係咪好事？ 傳媒可能好心做壞事。

無得食，就一定無得痾啦。

賣港換支那民主

九撚成係啦 ! 你當滿清十大酷刑流架家陣 ?

可能好快就睇到手足認罪悔過片